<!-- TITLE: Tinker Tools -->
<!-- SUBTITLE: Tinkers Construct bez módů! -->
# Co je Tinker Tools addon?
Tinker Tools přidává do hry funkčnost velmi známého módu Tinkers Construct!

# Jak to funguje?
Tinker Tools přichází s novými nástroji, které lze levelovat, vylepšovat modifierama a dalšíma enchantama, které v /ce nenajdeš! Stačí si jen ve Slimefun Guide vyzkoumat kategorii Tinker Tools

# Jak si tyto nástroje udělat?
Jako každý SlimeFun předmět přece! Potřebuješ si prvně udělat Machine.
![F 954 E 417231 Ba 0 C 8 D 1 Fe 88 A 9996 B 504 Dde 39 F 4 B 4](/uploads/f-954-e-417231-ba-0-c-8-d-1-fe-88-a-9996-b-504-dde-39-f-4-b-4.png "F 954 E 417231 Ba 0 C 8 D 1 Fe 88 A 9996 B 504 Dde 39 F 4 B 4")

Po postavení této Machine si musíme vyzkoumat Tinker Tools ve SlimeFun Guide. (Vyzkoumání předmětu stojí XP Levely)
![Ttbcs 9 U](/uploads/tinker-tools/ttbcs-9-u.png "Ttbcs 9 U")

Po vyzkoumání se nám nabídne docela hodně nástrojů různých typů nástrojů s různými typy receptů.

**Stone Axe**
![96 E 46 De 7791 Ef 2 Cf 0 Ccf 403269 Fc 98 E 9 C 88067 C 2](/uploads/tinker-tool-fix/96-e-46-de-7791-ef-2-cf-0-ccf-403269-fc-98-e-9-c-88067-c-2.png "96 E 46 De 7791 Ef 2 Cf 0 Ccf 403269 Fc 98 E 9 C 88067 C 2")

**Iron Sword**
![4 F 12983 C 510958 B 40 A 3 Ff 2 D 3 Fc 0696863 Bfc 8067](/uploads/tinker-tool-fix/4-f-12983-c-510958-b-40-a-3-ff-2-d-3-fc-0696863-bfc-8067.png "4 F 12983 C 510958 B 40 A 3 Ff 2 D 3 Fc 0696863 Bfc 8067")

**Diamond Shovel**
![Ab 9204 Ba 956 A 589964 B 11169 D 05432 C 259344 A 4 D](/uploads/tinker-tool-fix/ab-9204-ba-956-a-589964-b-11169-d-05432-c-259344-a-4-d.png "Ab 9204 Ba 956 A 589964 B 11169 D 05432 C 259344 A 4 D")

*Nejsou ukázané všechny recepty.*

Itemy podle receptu dáme do Dispenseru a klineme na Wooden Slab.
Voala! Máme vytvořený Tinker Tool!

# Jak funguje levelování předmětu a co z toho mám?
Leveling předmětu je poměřně šikovná věcička. Za každý levelup předmětu se může přidat modifier nebo se vylepšit. Předmět se leveluje používáním.

# Jaké jsou Modifiery a jak je použít?
**Auto-Repair** - Předmět se opravuje o 1 durablity point nějakou tu chvíli (záleží na levelu Modifieru) pokud je item v hotbaru.
**Bane** - Funguje jako Vanilla Enchant Bane of Arthropods na Tinker Toolu, avšak ho můžeš extrémně vylevelovat.
**Beheading** - Přidává šanci na dropnutí hlavy moba po smrti. Šance záleží na levelu modifieru.
**Durability** - Funguje jako Vanilla Enchant Unbreaking na Tinker Toolu, avšak ho můžeš extrémně vylevelovat.
**Efficiency** - Funguje jako Vanilla Enchant Efficiency na Tinker Toolu, avšak ho můžeš extrémně vylevelovat.
**Fiery** - Funguje jako Vanilla Enchant Fire Aspect (meč), Flame (Luk) nebo jako Autosmelt na Krumpáči / Sekeře / Lopatě, na Tinker Toolu, avšak ho můžeš vylevelovat až na 50 EXP.
**Haste** - Držícímu dá Potion Effect Haste podle levelu modifieru.
**Inertia** - Funguje jako Vanilla Enchant Sweeping Edge na Tinker Toolu, avšak ho můžeš extrémně vylevelovat.
**Infinity** - Funguje jako Vanilla Enchant Infinity na Tinker Toolu.
**Knockback** - Funguje jako Vanilla Enchant Knockback na Tinker Toolu.
**Life-Steal** - Dává 25% šanci na sebrání HP protivníkovi. (1 HP za jeden Modifier Point)
**Luck** - Funguje jako Vanilla Enchant Fortune (Krumpáč) nebo Looting (Meč) na Tinker Toolu, avšak ho můžeš extrémně vylevelovat.
**Sharpness** - Funguje jako Vanilla Enchant Sharpness (Meč) nebo Power (Luk) na Tinker Toolu, avšak ho můžeš extrémně vylevelovat.
**Silky** - Funguje jako Vanilla Enchant Silk Touch na Tinker Toolu.
**Smite** - Funguje jako Vanilla Enchant Smite na Tinker Toolu, avšak ho můžeš vylevelovat až na 50 EXP.
**Soulbound** - Item s tímto modifierem ti nikdy nezmizí po smrti.

Jak již bylo psáno, tak Modifiery se dají získat zdarma, nebo použít itemy a přidat si je ručně.
![Bcc 8 C 94139 C 8979343 Cc 43 C 02894 B 8 Af 9 B 5 A 0 E 2 C](/uploads/tinker-tool-fix/bcc-8-c-94139-c-8979343-cc-43-c-02894-b-8-af-9-b-5-a-0-e-2-c.png "Bcc 8 C 94139 C 8979343 Cc 43 C 02894 B 8 Af 9 B 5 A 0 E 2 C")

K přidání Modifierů na Tinker Tools jednoduše polož Tinker Tool do prvního slotu a vedle něho 1 modifier material (viz. obrázek). Modifier materials can be defined in the config. Klikni na Wooden Slab a máš ho tam přidaný. Přidáním level 1 modifieru tě bude stát 1 modifier material, level 2 bude stát 50, level 3 bude stát 150, atd...

Informace: Tvůj předmět musí mít volné Modifier Sloty. Modifier sloty se přidávají každých 5 levelů.

# Modifier - Material
**Auto-Repair** - Vine
**Bane** - Fermented Spider Eye
**Beheading** - Ender Pearl
**Durability** - Diamond
**Efficiency** - Redstone
**Fiery** - Blaze Powder
**Haste** - Ghast Tear
**Inertia** - Chorus Flower (Nachází se v End Island úplně nahoře na rostlině)
**Infinity** - Dragon Egg (Lze zakoupit v Shopu za 200 000)
**Knockback** - Piston
**Life-Steal** - Wither Skeleton Skull
**Luck** - Lapis Lazuli
**Sharpness** - Quartz
**Silky** - Dandelion Yellow (Žluté barvivo)
**Smite** - Podzol
**Soulbound** - Nether Star

*Upozornění!: Itemy se mohou v průběhu updatů měnit*